有冇人有玩冥想,有啲野想問

我係近呢個月先開始,之後近呢幾次都見到有個和尚喺我腦海中出現,而當我每次差啲俾雜念帶住走嘅時候,佢都會捉住我,我想問呢個係咩回事,有可能係我自己想像出嚟?

試吓調理呼吸

有啊,我有跟住啲教學去試吓慢落嚟

你點學

專注呼吸，其他野唔好理亦唔使驚，慢慢會消失

可能佢係你既想像
可能佢係你既一部分
都可能係外靈

都係睇吓連登啲舊post同上網搵文睇

試吓睇精神科

唔洗刻意趕走佢 亦都唔好趕走佢
好快就會專注返落呼吸到

以前有睇開,宜家好返了,thanks

我反而俾佢帶住個心仲定啲,個人喺嗰個時間真係冇咁多嘢諗

點捉住你 想你繼續專注？

睇精神科

個感覺好似你俾人捉嘅時候扯返你返嚟咁

如果係令你專注返冥想嘅正面影響 佢有可能係你嘅指導靈
繼續開放心態 放鬆 堅持冥想落去 加油
個人見解

你暝想嘅目的係咩先？咁先可以解釋到個和尚係咩水

目的係因為呢排太多邪念覺得頂唔順,所以想試吓呢個方法

古一法師

有咩邪念

邪念每個人都會有 而且一般會多過正念 只係你自己a唔aware到 同點用智慧解構佢地 正正就係冥想幫到我地既野 樓主加油

男人都係離唔開女嗰啲㗎啦,只不過我係特別嚴重同控制唔到唔去諗

其實新手除咗用網上所講嘅方式,仲有咩要注意

可能復發呢

認同

冥想，打坐，襌修。。。都係求放空同放下自己

見神見佛見僧見鬼見魔都好，我自己就唔會理，專注返呼吸又好，提返自己求放鬆又好，前人教落:隨念來隨念去，即係你見到六合彩6個冧巴溫都好，唔好在意佢，佢自自然然會隨出入息而去。

知易行難，我都曾經有思覺失調所以接觸冥想，當冥想變成每日既習慣，連續堅持到100日自然會有所領悟，加油呀巴打

我會觀察個和尚做啲咩 點解佢既出現會拉番你出黎 例如 佢比到安全感你？點解係佢 佢做左啲咩？
第二..其實最好係出去既... 因為會有人guide 你 幾時重整等等 我唔知有冇d online meditation class 比你試下 有時有啲導師你可以問佢地問題

係咪佢？

你做咩冥想?
純呼吸定點?
就咁睇太多可能性

那個是假的～

靜觀撚瘦唔受？

暫時都係就咁閉眼然後放空自己,然後集中喺呼吸上

唔知你邊一隻冥想，有冇試過靜觀？靜觀唔需要鴨子念頭，亦都唔使叫自己唔好諗嘢。靜觀係如實咁樣觀察念頭自然嘅出現，自然嘅消失，而唔去推走或捉緊念頭。

念頭新行動，行動生後果。對於唔比慾望控制，靜觀係一個好方法

補充
靜觀係有意識咁去覺察當下呢一刻嘅身體感覺，情緒同諗法，而唔係追求放空

我都唔識咁多,我見連登之前有個post入面有新手教學就去試吓,之後效果又幾好所以都會keep住做

我成日都覺察到自己想打j，跟住我就如實咁觀察想打J呢個念，觀察佢幾時出現，幾時消失，定係持續嘅。個結果就知道唔一定要將想打j呢個念頭化為行動

當然，要慢慢練習，培養出內心，初心同非批判心。一齊努力

好,下次就試試呢個方式,唔該巴打

如果你喜歡嘅話，可以試吓跟呢個練習。我自己覺得有指導會好啲，因為佢會提醒你喺思緒當中翻返嚟當下

諗女人好正常 有乜邪
你話偷呃拐騙就話邪啫

自己諗多咗，可能係你太想集中
但其實傳統佛教打坐唔係追求西方冥想嗰套乜都唔諗
西方嗰套好易變其他嘢

上面巴打講嗰個靜觀方法啱
唔係話叫自己唔好想打J（咁樣都係欲望同執著）
而係想打J嗰陣自己要自己想打J
EG個腦有女閃過，心就要知：我呢下感覺/諗法係想打J（跟住就停得）
再閃過就方法如上
有時留意唔到，繼續諗咗條女點點點我又點點點，係好正常嘅事
唔洗鬧自己又諗，只要重複：我啱啱想咁咁咁
其他煩惱又好開心又好，所有感受都一樣咁覺知
最好係唔係打坐嗰陣都做埋呢樣嘢，係一個習慣嚟

耐咗你就會發覺，當你覺知到自己個想法嘅時侯，個人就會抽離咗，你就會留意到幾時呢個想法消失
就好似啱啱上面我講女女嗰陣你都可能個腦有女女
但到呢段第一句嗰陣你又有冇留意到自己個念頭已經走咗去睇咩係覺知自己想法
到啱啱上兩行又有女女呢兩個字你又可能諗返女女

除此之外，試下坐之前做啲relaxing嘅嘢，或者睇返啲教打坐嘅嘢
平日就滅少接觸啲咸post 咸嘢
個人經驗聽音樂（pop嗰啲）好易令打坐嗰陣諗其他嘢

念頭就係念頭，唔需要刻意去諗邪定唔邪
有分辨心已經係多咗層想法

有冇人有睇Netflix 有套係教人冥想嘅

有，幾正，講得幾好

但係join佢個網又好貴

以前聽人講話要幻想見到太陽, 其實岩唔岩呢?

多謝!! 我仲想請問, 有無話"臨訓前"冥想,然後就訓著埋呢樣野,
抑或無論如何都應該冥想還冥想 訓覺還訓覺

我自己跟緊上面330（條片）個app練習，覺得佢guide得好好又唔使錢

其實冥想有好多種

我自己初頭揀靜觀嚟練，係因為佢有好多科學研究證明對身心都有益，咁而家一路練就體會到真係快樂有盡頭，痛苦也未會不朽

補充少少

初學者最基本嘅做法：心裏面知道呢個感覺/諗法係想打j

之後，就溫柔咁將注意力放喺呼吸就OK。當然有可能你

會同時發現自己會抗拒「想打j」呢個諗法，同樣地都唔

需要壓抑呢個抗拒心，知道佢出現之後，都係將注意力放

喺呼吸就OK

冥想係要你個人精神，訓練集中
瞓覺係另一回事，唔好溝埋一齊做